私影少女被殺案 精神科醫生指被告沒有精神病

已婚男相約15歲少女郭惠明私影，其間涉在旺角家中謀殺對方，再藏屍行李篋帶到酒店姦屍，昨在高等法院續審。控方傳召被告還柙後的精神科主診醫生作供，他指被告確有情緒不穩及自閉徵狀，惟並無自閉症、思覺失調、抑鬱或躁鬱症等精神問題。醫生又謂與被告會面近兩年後，被告才首次透露聽到魔鬼聲音及血祭等事情，並指會將之告訴新的律師團隊。

青山醫院法醫精神科副顧問醫生陳炤佑供稱，自被告劉璋輝（37歲）被捕後還押小欖精神病治療中心，他一直是被告的主診醫生，由2014年12月至2017年7月間，曾與被告會面35次，每次為時由20分鐘至2小時不等。
及至2016年底、即診療被告近兩年後，被告才首次向他透露有一把男性魔鬼的聲音指示他斬死者，又提及有關血祭的事情。惟當陳醫生要求被告詳加解釋時，被告未能進一步闡明內容，但指會更換律師，並會將有關資料告知新的法律團隊。此外，被告亦明白謀殺與誤殺的分別，又曾表示自己只是誤殺。
陳又謂根據被告說法，被告沒有特殊性癖好。辯方盤問時反指透過被告的供詞可知他對死者的連串性侵犯行為並不正常，甚至曾侵犯屍體。陳指侵犯屍體之說只是被告片面之詞，他未能肯定屬實；雖然被告對待死者的手法不正常，但不認為被告屬於性變態。聆訊明續。

門徒

扮傻

坐一世啦撚樣